一句講哂，trackpad 定mouse ?

Trackpad
Mouse

macbook>trackpad
windows>mouse

linux>keypad

Trackball

其實trackpad 用耐會唔會手攰？

唔會 用mouse仲撚攰

Windows 就mouse算啦
Mac 來講， 睇下用來做咩野， 我自己無論畫graph, 執相， cut片， paper works 都係覺得mouse （咁梗係hot key + mouse 一齊用）方便好多。
不過我d朋友用來上網睇片聽歌， trackpad 都幾方便既。

要做啲好精細嘅嘢就會用mouse
平時上網magic trackpad

負評既講兩句，手痛？